\subsection{Затухание весов}
Как было сказано выше, в методах с предобуславливанием существует несколько техник добавления регуляризации в оптимизируемую функцию. Мы рассмотрим три различных подхода, которые проиллюстрированы в Алгоритме~\ref{alg:precond} с помощью различных цветов (каждый цвет --- это отдельный алгоритм).

\begin{algorithm}[H]
    \caption{Различные способы использования предобуславливания с регуляризацией}
    \label{alg:precond}

    \begin{algorithmic}
            \Require{$\eta$ --- шаг обучения, $f$ --- оптимизируемая функция, $r$ --- регуляризатор, $w_0$ --- начальная точка}
            \State $t = 0$
            \While {$w$ не сойдётся}
            \State $t = t+1$
            \State $g_t \gets$ стохастический градиент $f$ в точке $w_{t-1}$
            \State $\textcolor{blue}{g_t \gets g_t + \nabla r(w_{t-1})}$ \hfill \textcolor{blue}{обычная регуляризация}
            \State $D_t \gets$ матрица предобуславливания, построенная по $g_t$

            \State \textcolor{blue}{$w_t \gets w_{t-1} - \eta \cdot D_t^{-1}g_t $} \hfill \textcolor{blue}{обычная регуляризация}
            \State \textcolor{orange}{$w_t \gets w_{t-1} - \eta \cdot D_t^{-1} \left(g_t +\nabla r(w_{t-1}) \right)$} \hfill \textcolor{orange}{масштабированное затухание весов}
            \State \textcolor{red}{$w_t \gets w_{t-1} - \eta \cdot D_t^{-1} g_t  - \eta \cdot \nabla r(w_{t-1})$} \hfill \textcolor{red}{затухание весов}
            \EndWhile
    \end{algorithmic}
\end{algorithm}

Если говорить более конкретно, то первая техника регуляризации, показанная \textcolor{blue}{синим} цветом, заключается в простом добавлении регуляризационного члена к оптимизируемой функции. Этот регуляризатор включается в стохастический градиент и учитывается при вычислении $D_t$. По сути, этот подход означает применение базового метода оптимизации с предобуславливанием к задаче \eqref{F_big}.
Вторая техника регуляризации, показанная в Алгоритме \ref{alg:precond} \textcolor{orange}{оранжевым} цветом, является новым подходом. Хотя член регуляризации не влияет на вычисление матрицы предобуславливания $D_t$, он добавляется к градиенту до умножения на $D_t^{-1}$. Это означает, что эффективный шаг по регуляризатору масштабируется той же матрицей, что и шаг по градиенту.
Последний рассматриваемый нами подход известен как затухание весов; в Алгоритме \ref{alg:precond} он подсвечен \textcolor{red}{красным} цветом.
Как и во втором подходе, матрица $D_t$ вычисляется без учёта регуляризатора, однако здесь регуляризатор добавляется непосредственно на шаге обновления весов, минуя умножение на $D_t^{-1}$, что позволяет избежать влияния регуляризации на матрицу предобуславливания.

Учёт влияния регуляризации важен при разработке алгоритмов оптимизации; полученные в настоящей работе результаты могут быть полезны при построении и анализе новых методов этого класса.
